\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Schläger}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Humanoide (jedes Volk), jede nichtgute Gesinnung}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {11 (Lederrüstung)},
        hit-points  = {32 (5W8+10)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 15,
        dex = 11,
        con = 14,
        int = 10,
        wis = 10,
        cha = 11
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Einschüchtern +2},
        senses = {Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {Eine beliebige Sprache (normalerweise Gemeinsprache)},
        challenge = 1/2
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Rudeltaktik}
        Der Schläger ist bei Angriffswürfen gegen eine Kreatur im Vorteil, wenn sich mindestens einer seiner Verbündeten, der nicht kampfunfähig ist, im Abstand von bis zu 1,5 Metern von der Kreatur befindet.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Schläger führt zwei Nahkampfangriffe aus.

        \DndMonsterAction{Streitkolben}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: 5 (1W6+2) Wuchtschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Streitkolben,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=5 (1W6+2),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Schwere Armbrust}
        Fernkampfwaffenangriff: +2 auf Treffer, Reichweite 30/120 m, ein Ziel. Treffer: 5 (1W10) Stichschaden.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
